梁特話內地假貨屬假象：中國新登記知識產權數字世界第一

特首梁振英出席香港經濟峰會時，花約半個小時就經濟問題發表演說。繼他周三出席菁英會的論壇時大談創新及創科，他今早又自誇自己有3場演講，首兩場是與設計及知識產權有關。提到出席知識產權的活動時，他特別指該活動共有2,800人參加，一半為外國人，另一半則為中國人和港人，然後指外界對內地的印象可能是有關侵犯知識產業權、賣假貨等，但其實在中國新登記的知識產權數字已經超美成世界第一，而且增長十分快，香港的在這方面的角色是做知識產權轉移。

梁再重申推動發展香港經濟值得重視，因為不發展經濟難以改善民生，同時他更主動指15/16財政年度有歷來最高的利得稅收益達，達1,400億元，笑稱「多謝大家交稅」。他亦強調自己上任後政府社福開支增加逾50%，領取失業綜援的個案又連續88個月下降，是97年5月以來最低，形容這是值得港人驕傲的事，博得台下一時掌聲。

他又重彈舊調稱自己重視創科和相關工作，指阻礙港人創業的是租金貴的問題，故當局加大土地供應，解決住屋和創業經濟的困難，揚言未來5年九東有800萬呎商業寫字樓面積，長遠則有5,000萬呎供應。

最後他表示過去30多年，港人乘內地改革開放，令本地公司成為全國性公司，未來的數十年有另一東風：一帶一路，呼籲香港要做中國與外國的超級聯繫人，強調與外國城市相比，香港有一國優勢，與內地城市相比香港仍有兩制優勢。

他亦強調自己上任後政府社福開支增加逾50%，領取失業綜援的個案又連續88個月下降，是97年5月以來最低，形容這是值得港人驕傲的事，博得台下一時掌聲。

緊係啦，下下禁大手筆請啲廢中廢老出黎遊行撐場！

new barlun

奶到個鞋底立立令

中國連apple個名都可以當新登記嘅知識産權 當然夠多啦

周六福

中國人可以將未係中國登記嘅外國野登記變成自己野，係中國，外國正貨變老翻，中國老翻係正貨，認真超桌呀